<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
 xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
 xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<channel>
<title>Blog: Miroslav Beblavı</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/</link>
<description>o školstve, o politike, o ivote...</description>
<dc:language>sk</dc:language>
<dc:creator>http://beblavy.blog.sme.sk</dc:creator>
<dc:date>2011-12-17T15:25:22+02:00</dc:date>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2011-12-17T15:25:22+02:00</sy:updateBase>
<image>
<title>Blog: Miroslav Beblavı</title>
<url>http://beblavy.blog.sme.sk/imgs/rss_logo.gif</url>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/</link>
</image>

<item>
<title>Koniec baèovania so štátnymi dotáciami (?)</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/283079/Koniec-bacovania-so-statnymi-dotaciami.html</link>
<description>Keï štát rozdáva peniaze, vdy to zvádza tıch, èo v mene štátu rozhodujú. Najkrajšie to pre mòa zhrnul kedysi istı minister, ktorı pri debate o transparentnosti pride¾ovania dotácií povedal, ukazujúc na opozièného poslanca - hádam nedáme aj jemu len za to, e má lepší projekt? Keïe, jemne povedané, s ním nesúhlasím, venoval som pomerne ve¾a èasu snahe o zmenu. V priebehu uplynulého jeden a pol roka sa nám spoloène s kolegami podarilo presadi pätnás zmien v dotaènıch zákonoch, ktoré majú priamy ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-15T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Praktické vlastenectvo – niè pre národniarov</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/283275/Prakticke-vlastenectvo-nic-pre-narodniarov.html</link>
<description>V poòatí oficiálne „národniarskych" politikov vlastenectvo zaèína podozrievavımi poh¾admi na všetky svetové strany a konèí bitím do pàs v štıle, e „my to niekomu ukáeme". A veru by sme mohli ukáza - svoju súdrnos s tımi, ktorí to od vlasti svojich predkov oèakávajú a ktorí sa napriek tomu, e sa na Slovensku nenarodili, cítia by Slovákmi. Ako mono praktickım spôsobom vyjadri vlastenectvo a vzah k našim krajanom?</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-14T09:30:45+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Odtàhanie pijavíc na študentoch a uèite¾och nasatıch</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/283163/Odtrhanie-pijavic-na-studentoch-a-uciteloch-nasatych.html</link>
<description>Pre kadého, kto robí nieèo nekalé, je asi najväèšou noènou morou to, e mu na to niekto príde. Dobrı spánok  je však zaruèenı v prípade, e dotyènı èlovek odmeòuje tıch, ktorí ho majú kontrolova a je si istı, e správy o jeho èinnosti nikto poriadne neèíta. Takto il dlhé roky manament dvoch fondov zriadenıch zákonom.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-13T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ako topiacemu rozviaza aspoò jeden prst</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/283081/Ako-topiacemu-rozviazat-aspon-jeden-prst.html</link>
<description>Asi nikto si nemyslí, e slovenské školy trpia nedostatkom regulácie a prebytkom peòazí na ich realizáciu. Dnes chcem preto písa o dvoch zmenách, ktoré ušetrili školám peniaze alebo im rozviazali ruky. Nezachránia naše školstvo, ale aspoò topiacemu rozviazali jeden prst.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-12T09:30:59+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Viac súae, menej rodinkárstva</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/282844/Viac-sutaze-menej-rodinkarstva.html</link>
<description>Kvalitu školy najviac urèuje kvalita uèite¾ov. Otázkou teda je: Máme v súèasnosti na Slovensku nastavenı systém ich vıberu tak, aby zaruèil, e škola má najkvalitnejších monıch pedagógov?</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-09T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ko¾ko máš preukazov, to¾kokrát si èlovekom</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/282692/Kolko-mas-preukazov-tolkokrat-si-clovekom.html</link>
<description>Na Slovensku ije ve¾ké mnostvo ¾udí, ktorí musia z èasu na èas prekroèi hranice, èi u kvôli štúdiu, práci, oddychu, nákupom, priate¾ke alebo svojim záujmom. Títo ¾udia donedávna potrebovali so sebou neustále nosi aj domáci aj európsky preukaz zdravotného poistenia, keïe v zahranièí na prípadné ošetrenie potrebujú európsky preukaz a na Slovensku ho nebolo moné poui - a to celé aj napriek tomu, e obidva obsahujú úplne totoné identifikaèné údaje. Pıtate sa preèo? Odpoveï je ako v reklame ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-08T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Èo vám je do môjho plagiátu?</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/282386/Co-vam-je-do-mojho-plagiatu.html</link>
<description>Keï slovenské vysoké školy &lt;a href="http://www.sme.sk/c/4959020/politologa-vinia-z-plagiatorstva.html">nevedia kvalitu svojich vıstupov ustrái samy&lt;/a>, musíme si na pomoc prizva verejnos. Spolu s kolegami sme preto predloili &lt;a href="http://www.nrsr.sk/web/Default.aspx?sid=schodze/nrepdn_detail&amp;amp;id=1122">novelu vysokoškolského zákona&lt;/a>, ktorú sa nám podarilo presadi a od septembra 2011 sú na &lt;a href="http://www.crzp.sk/crzpopacxe?fn=*searchform&amp;amp;fs=8277733620834CC08FBB0B767221FB06">jednotnom ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-07T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Zoberme dôchodcom, aby mali dôchodcovia viac?</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/282550/Zoberme-dochodcom-aby-mali-dochodcovia-viac.html</link>
<description>Poslanci (a iní politici) sa z pochopite¾nıch dôvodov hrdia najmä tım, èo sa im podarilo presadi. Tohto pravidla sa dria aj ostatné blogy z tejto série prezentujúcej môj poslaneckı odpoèet. Ak však ide o zásadnú vec a zlı návrh, môe by rovnako ve¾kım úspechom aj zachovanie status quo. Preto si ako vınimku dovo¾ujem prezentova, ako sa nám podarilo zabráni reálnemu zniovaniu dôchodkov skupiny pribline pol milióna dôchodcov.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-06T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preverme si, èi môeme dôverova</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/282385/Preverme-si-ci-mozeme-doverovat.html</link>
<description>Ak by sme sa beného èloveka opıtali, èo povauje za najdôleitejšie vo vzahu k súdnej moci, zrejme by spomenul slovo dôveryhodnos. Tá sa, ako vieme, ako získava a ¾ahko stráca. Vzh¾adom na fakt, e väèšina súdnych sporov konèí nespokojnosou polovice zo zúèastnenıch strán, je prirodzené, e súdy sa nikdy nebudú teši ve¾kej popularite. O to viac je preto potrebné dba o dôveru, pretoe jej nedostatok voèi akémuko¾vek štátnemu orgánu vytvára atmosféru, ktorá priamo vplıva na ivot kadého èloveka.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-05T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Kde je len jeden záujem, zabúda sa na konflikt záujmov</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/281772/Kde-je-len-jeden-zaujem-zabuda-sa-na-konflikt-zaujmov.html</link>
<description>Situácia v top manamente štátnych firiem a v rôznych štátnych, èi obecnıch organizáciach nám donedávna pripomínala, e ijeme v systéme, v ktorom niekto môe v rámci kolektívnych zmlúv dohodnú odstupné èi iné vıhody, o ktorıch bení obyvatelia Slovenska nemôu ani len sníva. Na tieto problémy &lt;a href="http://www.beblavy.sk/2011/08/media-stop-zlatym-padakom/">poukazovala ve¾ká skupina politikov, novinárov, médií a odborárov&lt;/a> a vyzdvihovali potrebu zmeny tohto systému, ktorı bol vısmechom do ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-02T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Akú (finanènú) hodnotu bude ma váš titul?</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/281771/Aku-financnu-hodnotu-bude-mat-vas-titul.html</link>
<description>Môe by lepšie študova pedagogickú fakultu v Ruomberku alebo v Prešove? Zarábajú lepšie umelci, ak študovali v Banskej Bystrici? Preèo chlapci a dievèatá od poèítaèov nakoniec aj tak všetkıch predbehnú? Na tieto odpovede sú u dnes presné a verejne dostupné odpovede. Stredoškoláci, ktorí sa práve teraz rozhodujú, na ktorú vysokú školu sa budú hlási, majú pri vıbere o pomôcku naviac - vedia toti presne zisti, ko¾ko zarába priemernı absolvent ich budúceho odboru alebo fakulty.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-12-01T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ako bıva za menej? Zmeny v hypotékach</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/281769/Ako-byvat-za-menej-Zmeny-v-hypotekach.html</link>
<description>Viete, akı druh úveru je na Slovensku vyuívanı najviac a tvorí a 2/3 všetkıch poskytnutıch úverov? Je to, samozrejme, hypotéka. Mono však neviete, e Slovensko má v rámci krajín eurozóny &lt;a href="http://ako-investovat.sk/index.php/uroky-hypotek-eurozona-vs-slovensko">najvyššiu úrokovú mieru stavu hypotekárnych úverov&lt;/a> pre všetky fixácie úverov. Kım na Slovensku bola v roku 2010 úroková miera na úvery s fixáciou do jedného roka 5,8% , priemer eurozóny bol 3,8%. Na Slovenku je vysokı dopyt po ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-11-30T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ako sa zaèalo kradnú menej (v obstarávaní)</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/281766/Ako-sa-zacalo-kradnut-menej-v-obstaravani.html</link>
<description>Verejné obstarávanie je komplikovanı názov pre to, keï verejné inštitúcie nieèo nakupujú. V štáte, &lt;a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=520359805&amp;amp;sk=photos#!/photo.php?fbid=10150324575679806&amp;amp;set=a.10150324575609806.362113.520359805&amp;amp;type=3&amp;amp;theater">kde ešte aj semafor musí by uzamknutı v klietke&lt;/a> nie je prekvapujúce, e pri tomto procese dochádzalo k predraovaniu a okolo 20-30 %, èo predstavuje stovky miliónov eur roène, nehovoriac o miliardovıch škandáloch typu nástenkového ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-11-29T09:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Osobnı odpoèet práce poslanca</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/281762/Osobny-odpocet-prace-poslanca.html</link>
<description>V júli 2010 som sa stal poslancom Národnej rady SR. Zaèiatkom februára budúceho roku sa uskutoèní posledná riadna schôdza parlamentu v tomto volebnom období. Myslím si preto, e nastal èas urobi odpoèet svojej práce.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2011-11-28T09:01:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>„Len pre seba a pre naše deti“ nie je cesta do Fínska</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/274277/Len-pre-seba-a-pre-nase-deti-nie-je-cesta-do-Finska.html</link>
<description>Nemám rád, keï sa diskusie o verejnej politike zvrhnú exkluzívne na "kradnutie" a všetky problémy - preèo nieèo nefunguje, preèo nie sú peniaze... - sa vysvet¾ujú tım, e politici, úradníci, privatizéri èi obyèajní ¾udia všetko rozkradli.</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2011-08-29T23:21:51+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Take môem prija dom od Penty</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/237326/Takze-mozem-prijat-dom-od-Penty.html</link>
<description></description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2010-08-05T15:27:17+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preèo h¾adám poslaneckého asistenta konkurzom</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/235658/Preco-hladam-poslaneckeho-asistenta-konkurzom.html</link>
<description>V piatok 16. júla som ako poslanec NR SR zverejnil na portále Profesia &lt;a href="http://www.profesia.sk/praca/miroslav-beblavy-poslanec-nr-sr/O884504?form=1390365179" target="_blank">inzerát&lt;/a>, v ktorom h¾adám asistenta. Keïe tento krok vyvolal prekvapujúco ve¾kú odozvu (vrátane èlánku v denníku SME) a mnostvo otázok, ktoré dostávam mailom èi facebookom, chcel by som vyui tento blog na vysvetlenie tohto kroku, ale aj nieko¾kıch nedorozumení, ktoré vznikli.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2010-07-20T16:23:02+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Sahujem sa!</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/134461/Stahujem-sa.html</link>
<description>Tımto si dovo¾ujem èitate¾ov svojho blogu upozorni, e od dnešného dòa blogujem na blogu SGI - Inštitútu pre dobre spravovanú spoloènos, ktorého som riadite¾om.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2008-02-19T10:43:24+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Hlúpi, ale s vianoènım príspevkom</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/115701/Hlupi-ale-s-vianocnym-prispevkom.html</link>
<description>Premiér Fico sa rád sauje, e mu predchádzajúca vláda nechala dve finanèné pasce: dôchodkovú reformu a záväzok vstupu do eurozóny. Obe &amp;quot;pasce&amp;quot; limitujú monú rozšafnos vlády súèasnej, vo ficospeaku &amp;quot;budovanie sociálneho štátu&amp;quot;. Dnes Ficova vláda schválila svoj druhı rozpoèet a tak mono analyzova, ako sa s pascami vyrovnal. Záver je jednoduchı: Fico s Poèiatkom nastavili protipascu - nie však Miklošovi s Dzurindom, ale celému národu a svojim nástupcom.</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2007-10-11T11:12:44+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ela, Hop a rodová rovnos</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/113034/Ela-Hop-a-rodova-rovnost.html</link>
<description>Vdy som mal zmiešanı vzah k oficiálnemu boju za rodovú rovnos. Na jednej strane existujú zjavné aj skryté prekáky a nerovnosti, ktorım eny èelia doma i v práci. Na strane druhej je mašinéria orgánov a organizmov, ktorá sa na túto tému nabalila, a vie zajs a do orwellovskıch krajností. K tomu sa vie pripoji intelektuálna uzavretos a a smiešna ideologizácia. Potom však staèí malı záitok a pripomenie sa mi, e pod èasto virtuálnou realitou oficiálneho boja za rovnos pohlaví sú ukryté skutoèné ...</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2007-09-22T21:19:32+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Najlepšia skrytá správa tohto tıdòa</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/85361/Najlepsia-skryta-sprava-tohto-tyzdna.html</link>
<description>Zamestnanos rastie a nezamestnanos klesá u nieko¾ko rokov, z toho od roku 2003 nepretrite a vırazne. Môe sa preto zda, e správa o vıvoji na trhu práce, zverejnená v utorok Štatistickım úradom SR, len potvrdzuje doterajší vıvoj a stáva sa u pomaly nudnou súèasou informácií o pozitívnom a ešte pozitívnejšom vıvoji ekonomiky. Nie je to tak. Najnovšie údaje obsahujú predtım nevídanú a ve¾mi pozitívnu správu o trhu práce.</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2007-03-06T20:49:25+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>2006: Mierne znechutenie v medziach zákona</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/84315/2006-Mierne-znechutenie-v-medziach-zakona.html</link>
<description>Tento èlánok som napísal ešte ku koncu roka pre OS, ale keï som sa k nemu teraz vrátil, zdá sa mi, e pre rok 2007 je relevantnejší ako pre rok 2006...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2007-02-28T16:21:21+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Èo majú Ftáènik, Fronc a Mikolaj spoloèné?</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/79693/Co-maju-Ftacnik-Fronc-a-Mikolaj-spolocne.html</link>
<description>Existujú zlé myšlienky a zákony, ktoré sú plne logickıch dier a neslúia takmer iadnemu úèelu a napriek tomu sú všeobecne akceptované. Jednou z nich je myšlienka, e školné sa na vysokıch školách má plati len v prípade, ak ide o druhé alebo tretie štúdium. Tento prístup, ktorı do zákona o vysokıch školách zaviedol minister Ftáènik, podporoval minister Fronc a ide v realite vynucova minister Mikolaj. znie logicky. Daòovníci sa kadému poskladajú na jednu školu, kto chce luxus ïalšieho vzdelávania, ...</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2007-01-30T21:06:26+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Estónsko: uitoènı vzor alebo zlı príklad?</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/79348/Estonsko-uzitocny-vzor-alebo-zly-priklad.html</link>
<description>Èlánok - Euro ako symbol minulosti - publikovanı v Respekte a zároveò na tomto blogu (http://beblavy.blog.sme.sk/c/75760/Euro-ako-symbol-minulosti.html) vyvolal medzi èitate¾mi polemiku o tom, èi Estónsko naozaj môe a má by vzorom pre postkomunistickú Európu. Pre obohatenie diskusie prikladám polemiku, ktorá vychádza v aktuálnom èísle Respektu.</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2007-01-28T21:39:52+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Euro ako symbol minulosti</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/75760/Euro-ako-symbol-minulosti.html</link>
<description>Èesko a Slovinsko majú z poh¾adu ekonómov ve¾a spoloèného. Sú najbohatšími postkomunistickımi krajinami a ich nadštandardná hospodárska vyspelos siaha a do 19. storoèia, keï na rozdiel od Slovenska, Maïarska èi Chorvátska patrili do západnejšej, predlitavskej èasti monarchie. Od pádu komunizmu sledovali tie obe krajiny v mnohom podobnú stratégiu mierneho pokroku v medziach zákona a budovania postkomunistického štátu blahobytu. Najprv im nieko¾ko rokov pomáhalo to, e sa zbavili chudobnejších ...</description>
<dc:subject>školstvo</dc:subject>
<dc:date>2007-01-04T15:10:18+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Hlúposti pre labuníkov II: Vláda proti pracujúcim</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/71529/Hluposti-pre-labuznikov-II-Vlada-proti-pracujucim.html</link>
<description>Viete, aká je
jedna z rozhodujúcich reformnıch priorít Ficovej
vlády, ktorou sa odlišuje od tej predchádzajúcej?
Chce pomáha kapitalistom a bankárom proti
zamestnancom. Neveríte? Ani ja celkom nie, aj keï je to
napísané èierne na bielom. Skôr ide o ïalší
prípad toho, keï nevedia, èo èinia. Narpriek tomu to stojí
za zasmiatie èi zaplakanie (pod¾a nálady a temperamentu)...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2006-12-01T09:23:21+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Reformátori v Tbilisi to radi horúce</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/66825/Reformatori-v-Tbilisi-to-radi-horuce.html</link>
<description>Gruzínsky príbeh poslednıch desaroèí nemá v rámci postkomunistického sveta obdobu. Jedna z najpríjemnejších republík Sovietskeho zväzu dodávala desaroèia zvyšku krajiny elitnıch ¾udí a elitné vína. Po rozpade ZSSR sa však ponorila do obèianskej vojny a takmer úplného rozkradnutia - pod vedením medzinárodne ob¾úbeného Gorbaèovho ministra zahraniènıch vecí Ševarnadzeho a za asistencie ruskıch &amp;quot;mierovıch&amp;quot; síl. V roku 2003 sa k moci dostal Michail Sakaašvilli a spolu s ním aj nespútaná ambícia ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2006-10-22T20:58:40+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Predstieranie za miliardy</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/65782/Predstieranie-za-miliardy.html</link>
<description>Keï boli ministrami, hrali pán Magvaši a pani Schmögnerová medzi sebou zaujímavú hru. Ministerka financií Schmögnerová v štátnom rozpoète navrhla pre ministerstvo práce, sociálnych vecí a rodiny  rozpoèet, ktorı by znamenal potrebu reforiem alebo aspoò úspornıch opatrení v sociálnych dávkach. Vláda takıto rozpoèet schválila a ministrovi Magvašimu uloila, aby takéto opatrenia prijal. Minister Magvaši sa na tieto úlohy vo väèšej èi menšej miere vykašlal a keï mu koncu roka chıbali peniaze na sociálne ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2006-10-13T19:18:15+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Angliètina je naniè, poèúvaj smäd (ŠPÚ)</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/65034/Anglictina-je-nanic-pocuvaj-smad-SPU.html</link>
<description>Vèera nemali médiá, okrem prerozde¾ovania eurofondov, o èom vysiela/písa a tak pozornos získala zástupkyòa Štátneho pedagogického ústavu Darina De Jaegher tvrdením, e vyuèovanie angliètiny je preitok. Povaoval by som to za pikošku, ktorú netreba komentova, keby táto inštitúcia a osoba za nieko¾ko desiatok miliónov korún z eurofondov nepripravovali novı model vyuèovania cudzích jazykov.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2006-10-09T00:28:03+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preèo je viac práce (a preèo to nevydrí)</title>
<link>http://beblavy.blog.sme.sk/c/61860/Preco-je-viac-prace-a-preco-to-nevydrzi.html</link>
<description>Minulı tıdeò dal
Štatistickı úrad svoju bodku za fungovaním
Dzurindovej vlády, keï zverejnil informácie o stave
slovenského hospodárstva v 2. štvrroku - poslednom
pred vo¾bami. Aj keï im bolo venované dos pozornosti,
údajom o zamestnanosti a nezamestnanosti sa však noviny a
televízie venovali menej. Práve zverejnené èísla
si zaslúia pozornos nielen preto, e ve¾mi presvedèivo
ukazujú zmysel a fungovanie doterajších sociálnych
reforiem, ale najmä preto, e rovnako jasne ukazujú na
ve¾kı ...</description>
<dc:subject>archív</dc:subject>
<dc:date>2006-09-10T20:46:02+02:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>
