<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
 xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
 xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<channel>
<title>Blog: Robert Fico</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/</link>
<description>O aktuálnom politickom dianí</description>
<dc:language>sk</dc:language>
<dc:creator>http://fico.blog.sme.sk</dc:creator>
<dc:date>2011-12-17T15:56:48+02:00</dc:date>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2011-12-17T15:56:48+02:00</sy:updateBase>
<image>
<title>Blog: Robert Fico</title>
<url>http://fico.blog.sme.sk/imgs/rss_logo.gif</url>
<link>http://fico.blog.sme.sk/</link>
</image>

<item>
<title>Budeme zdraova alebo viac zdaníme bohatıch?</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/280330/Budeme-zdrazovat-alebo-viac-zdanime-bohatych.html</link>
<description>Bez oh¾adu na rozdielne názory na iné témy, postupne vzniká spoloèné presvedèenie, e pomer medzi príjmami štátu a jeho potrebami je neudrate¾nı a bude nevyhnutné nájs novú mieru prerozdelenia verejnıch financií. Zjednodušene povedané, ak oèakávame od štátu, e má plni viaceré sociálne funkcie smerom k jeho obèanom, súèasné príjmy štátnej pokladne zaloené na priamych a nepriamych daniach sú nedostatoèné. Situáciu zhoršuje aj predpovedanı pokles hospodárskeho rastu prakticky k nule a nárast poètu ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-11T08:48:17+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Kedy by sa Breivik nemohol smia</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/271607/Kedy-by-sa-Breivik-nemohol-smiat.html</link>
<description>Od médií, keïe si spomenuli na moju dizertáciu z trestu smrti,  som dostal otázku, èi by nórskemu teroristovi a masovému vrahovi mohol by uloenı z h¾adiska práva trest smrti. Rád by som k tejto právnickej otázke povedal viac ako iba odpoveï nie. A ¾udsky dodávam, bez oh¾adu na medzinárodné právo a naše záväzky, e za trest smrti by som v tomto prípade zdvihol ruku bez zaváhania a akıchko¾vek vıèitiek a pochybností. </description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-07-27T09:45:15+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Sofiina vo¾ba</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/269431/Sofiina-volba.html</link>
<description>Usmrtenie pacienta zamestnancom v bratislavskej nemocnici oznaèované niektorımi médiami za eutanáziu mi pripomenulo váne diskusie na pôde Parlamentného zhromadenia Rady Európy (PZ RE), na ktorıch som mal monos zúèastni sa.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-06-30T09:10:25+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>„Nie som fešák, ale hrám fér!“</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/268045/Nie-som-fesak-ale-hram-fer.html</link>
<description>Jedna stará latinská múdros hovorí, e rozumnı èlovek tvrdí len to, èo vie dokáza. V poslednom èase sa objavuje na politickej scéne obrovské mnostvo klebiet, poloprávd a fám, ktoré sú vydávané za pravdu.  A oháòajú sa nimi najmä tí, ktorí majú za sebou zaujímavú minulos. To, èo si teraz preèítate, ak budete ma samozrejme záujem, nie sú klebety, ale fakty, tvrdé fakty podporené dokumentmi, ktoré doteraz nikto nepoprel. Rovnako som sa vyvaroval akımko¾vek hodnotiacim úsudkom, pretoe tie si na ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-06-15T09:02:39+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Magálovej bozk</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/266779/Magalovej-bozk.html</link>
<description>K tejto úvahe ma primäl bulvárne medializovanı bozk známej vydatej hereèky a enatého herca v aute na ve¾kom parkovisku. Bulvár má dostatok podobnıch tipov, pretoe buï fotku poskytne za 50 eur zakomplexované indivíduum, ktoré by za peniaze odfotilo aj svoju matku vo vani alebo si ju na základe tipu bulvár zabezpeèí sám.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-06-01T08:51:19+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>¼udské práva na predaj</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/264792/Ludske-prava-na-predaj.html</link>
<description>Na prednáške pre študentov urnalistiky o slobode prejavu a ochrane osobnosti ( V rokoch 1994 – 2000 som právne zastupoval SR na Európskom súde pre ¾udské práva, aby nevznikali pochybnosti o mojej spôsobilosti prednáša na danú tému.) som v diskusii povedal, e „ v zahraniènom obchode neexistuje morálka ani ¾udské práva“.  Pri vyslovení takıchto slov na diplomatickom poli by asi  niektorí  „pozorovatelia“ dostali záchvat, ale práve osobné stretnutia, èi blogová aréna sú tou patriènou pôdou, na ktorej  ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-05-10T09:59:30+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Piráti z Karibiku</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/262810/Pirati-z-Karibiku.html</link>
<description>Nech u škandál predraeného prenájmu súkromnej budovy vo vlastníctve okresného predsedu SDKÚ a cyperskej firmy s vlastníkom na Britskıch panenskıch ostrovoch skonèí s akımiko¾vek dôsledkami pre najsilnejšiu vládnu stranu, opätovne sa otvára otázka existencie systému legalizácie èiernych peòazí cez schránkové firmy v zahranièí, kvôli ktorému musel v roku 2010 odstúpi M. Dzurinda z jednotky na volebnej listine.  Nakoniec,  potvrdilo  to aj opätovné zvolenie I. Kuceja za pokladníka SDKÚ. Bez zaváhania ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-04-18T15:25:50+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Vláda zlomila krk demokracii - zmenila vo¾bu GP z tajnej na verejnú</title>
<link>http://fico.blog.sme.sk/c/261543/Vlada-zlomila-krk-demokracii-zmenila-volbu-GP-z-tajnej-na-verejnu.html</link>
<description>Vedieme súboj o tajnú vo¾bu generálneho prokurátora (GP). A oponenti  sa celkom racionálne pıtajú, èo mi na verejnej vo¾be vadí .  A preèo ju oznaèujem za nedemokratickú. Áno, ak by koalícia oznámila zmenu tajnej vo¾by na verejnú na zaèiatku vládnutia alebo pred prvou vo¾bou GP, asi by som ako mohol oponova, hoci tajná vo¾ba je vıznamnım demokratickım vıdobytkom.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-04-07T09:42:32+02:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>
