<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
 xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
 xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<channel>
<title>Blog: Martin Poliaèik</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/</link>
<description>H¾adaè Pravdy, Lásky, Èloveka a toho, èo ho Èlovekom robí. A najnovšie aj h¾adaè novej cesty, ako robi politiku na Slovensku.</description>
<dc:language>sk</dc:language>
<dc:creator>http://poliacik.blog.sme.sk</dc:creator>
<dc:date>2011-12-17T20:15:15+02:00</dc:date>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2011-12-17T20:15:15+02:00</sy:updateBase>
<image>
<title>Blog: Martin Poliaèik</title>
<url>http://poliacik.blog.sme.sk/imgs/rss_logo.gif</url>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/</link>
</image>

<item>
<title>Kriminálnik kvôli troche trávy. Dokedy ešte?</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/283215/Kriminalnik-kvoli-troche-travy-Dokedy-este.html</link>
<description>Prípad Mareka z Bánoviec, ktorım dnes ije mnostvo ¾udí na slovenskom internete, opä otvoril tému nezmyselnej legislatívy v oblasti uívania marihuany na Slovensku. Keïe som sa nechcel uspokoji len s útrkovımi informáciami z médií, zaèal som sa o prípad zaujíma blišie. Stretol som sa s Marekom aj jeho mamou, rozprával som sa so zástupcami polície, zaèal som zbiera podobné prípady z celého Slovenska. A musím súhlasi s kolegom blogerom, &lt;a href="http://miskototh.blog.sme.sk/c/282870/Nastal-ten-spravny-cas-na-dekriminalizaciu-marihuany.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2011-12-13T16:20:36+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Nepoznáte niekto mojich zvyšnıch 19 duší?</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/256064/Nepoznate-niekto-mojich-zvysnych-19-dusi.html</link>
<description>Môj otec je prednostom krajského pozemkového úradu v Trenèíne. Bol menovanı ministrom pôdohospodárstva ako nominant strany SaS.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2011-02-10T15:56:56+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Komu slúi tajná vo¾ba? Poslancom èi obèanovi?</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/249712/Komu-sluzi-tajna-volba-Poslancom-ci-obcanovi.html</link>
<description>Keï som pred pár mesiacmi zaèínal s prácou poslanca v našom zákonodarnom zbore, nemal som mnoho ilúzií. Ale musím poveda, niektoré veci predèili aj moje najhoršie oèakávania. Medzi ne patrí aj prax tajnıch volieb.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2010-12-06T09:18:07+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Sloboda a zodpovednos nemôu existova jedna bez druhej</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/225486/Sloboda-a-zodpovednost-nemozu-existovat-jedna-bez-druhej.html</link>
<description>"Pod¾a nás by malo prís k zásadnej zmene zámenou princípu slobody za zodpovednos," &lt;a href="http://www.sme.sk/c/5322268/sns-mame-privela-slobody-treba-ju-nahradit.html" target="_blank">povedal Rafaj&lt;/a>. Neèudujem sa, e nevedel uvies, ako konkrétne, lebo ak by chví¾u skúsil porozmıš¾a, zistil by, e takáto monos je logickım nezmyslom.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2010-04-11T17:51:51+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Uitoènı pomocníèek pri menštruaènıch bolestiach</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/225410/Uzitocny-pomocnicek-pri-menstruacnych-bolestiach.html</link>
<description>Dnes som si spomenul na jeden zázraènı vankúšik, ktorı moja známa v Lime pouívala, keï mala dojem, e jej vajeèníky vyskoèia z tela a pouívala vırazy, ktoré som potom nemohol ani za pána nájs v slovníku. Vyrobi ho zaberie minimum èasu a zaberá okamite. Je ve¾mi dobrou náhradou gumenej flaše s vriacou vodou - termoforu.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2010-04-10T22:45:33+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Keby som bol šamanom...</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/221998/Keby-som-bol-samanom.html</link>
<description>V peruánskej dedinke, kde som mal monos bıva medzi indiánmi kmeòa Shipibo dva mesiace, som sa o šamanoch dozvedel ve¾a mıtov a povier. A dnes si tak hovorím - ako by mi bolo na svete ¾ahko, keby som aj ja mal také schopnosti.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2010-03-08T09:03:37+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Facebook v slovenèine oslávi èoskoro prvé vıroèie</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/221124/Facebook-v-slovencine-oslavi-coskoro-prve-vyrocie.html</link>
<description>Túto stredu, 3.marca, to bude jeden rok, èo Facebook funguje aj v slovenskom jazyku. Medzitım sa stal všeobecne známou sociálnou sieou a na Slovensku ho vyuíva u &lt;a href="http://www.zive.cz/clanky/cesi-a-slovaci-na-facebooku-kazdy-paty-z-naroda/sc-3-a-151036/default.aspx" target="_blank">takmer štvrtina obyvate¾ov.&lt;/a> Z toho 800 tisíc ¾udí ho pouíva v slovenèine. Málokto si však dnes pamätá, ako samotnı preklad do nášho jazyka vznikol.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2010-02-28T23:50:07+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Rafaj, Va¾ová a ja... To som dopadol, namôjveru!</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/220227/Rafaj-Valova-a-ja-To-som-dopadol-namojveru.html</link>
<description>Dnes sme v SaS zverejnili volebnı program. Vısledok roku tvrdej práce, dokument plnı vıbornıch nápadov, ako zlepši ivot v tejto krajine. V &lt;a href="http://video.markiza.sk/archiv-tv-markiza/televizne-noviny/38808" target="_blank">Televíznych novinách na Markíze&lt;/a> sa však rozhodli venova radšej mojím koníèkom a celému národu ukáza, ko¾ko sveta som ja pochodil a èo všelièo som tam zail.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2010-02-19T21:37:40+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Je program SaS ozaj zmesou populizmu a liberalizmu?</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/220206/Je-program-SaS-ozaj-zmesou-populizmu-a-liberalizmu.html</link>
<description>Nie je. Michal Drotován u nieko¾ko hodín po zverejnení &lt;a href="http://www.strana-sas.sk/tmp/asset_cache/link/0000015070/Program%20SaS.pdf " target="_blank">programu SaS&lt;/a> píše svoje &lt;a href="http://drotovan.blog.sme.sk/c/220177/Program-SaS-zmes-populizmu-a-liberalizmu.html" target="_blank">postrehy&lt;/a>. Nedá mi nevyjadri sa.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2010-02-19T18:15:39+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Program SaS je hotovı.</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/220008/Program-SaS-je-hotovy.html</link>
<description>Ani nie pred rokom som sa ponáh¾al zo školy trochu viac. Mal som stretnutie so zaujímavım chlapíkom. Poèul som o òom dovtedy len zbene, èítal pár èlánkov. Ale cítil som, e v òom je potenciál pohnú pomery v slovenskej politike k lepšiemu.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2010-02-17T19:15:55+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Mišo, dobre hovoríš, ale skôr si mal.</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/217363/Miso-dobre-hovoris-ale-skor-si-mal.html</link>
<description>V &lt;a href="http://komentare.sme.sk/c/5207139/co-spaja-hlina.html" target="_blank">dnešnom èlánku&lt;/a> Mišo Hvoreckı píše o tom, preèo vèera neprišiel na námestie SNP. Jeho slová dávajú zmysel, nemá voèi Alojzovi Hlinovi dôveru a má na to pádne dôvody. Otázkou však je, preèo sa ozval a teraz.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2010-01-24T23:10:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Avatar nech otvorí nám oèi</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/214935/Samansky-slabikar-Avatar-nech-otvori-nam-oci.html</link>
<description>Raz za èas sa zrodí dielo, ktoré nám dnešnım jazykom rozpovie múdros skrytú v starodávnych príbehoch.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2010-01-04T09:05:10+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Môj syn sa bude vola Hugo</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/213802/Moj-syn-sa-bude-volat-Hugo.html</link>
<description>U ako malı chlapec som mal to meno rád. Nikoho som takého nepoznal, ale ma meniny na prvého apríla mi u vtedy pripadalo ako prudko skvelá vec a povedal som si, e ak niekedy budem ma syna, toto meno mu dám.</description>
<dc:subject>So srdcom na dlani</dc:subject>
<dc:date>2009-12-21T20:06:15+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Nedivím sa antikomunistom</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/195331/Nedivim-sa-antikomunistom.html</link>
<description>Súèasné správanie sa nášho pána premiéra vo mne stále viac dvíha pocit znepokojenia s celkovou situáciou v tejto krajine. Zaèalo to ešte pomerne nevinne. Jeden z ministrov pod¾a všetkého vykonal nejakú špinavos, prišli mu na to a musel letie. Ale potom...</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2009-05-29T09:05:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preèo som sa pridal k SaS? Nemám koho voli.</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/194637/Preco-som-sa-pridal-k-SaS-Nemam-koho-volit.html</link>
<description>U od jarej mladosti som si zvykol riadi sa pomerne jednoduchım pravidlom - keï nieèo nevieš nájs, tak to vytvor.</description>
<dc:subject>SaS</dc:subject>
<dc:date>2009-05-22T11:05:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár - Podarené video, ceremónia s Ayahuascou</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/191766/Samansky-slabikar-Podarene-video-ceremonia-s-Ayahuascou.html</link>
<description>Toto video mi predvèerom poslal jeden pán z Èiech, tımto mu ïakujem, je to asi najlepšie priblíenie ceremónie, aké som doteraz videl.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2009-04-24T00:09:03+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Ayahuasca nie je art a bacha na Amaringa Jr.</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/191096/Samansky-slabikar-Ayahuasca-nie-je-zart-a-bacha-na-Amaringa-Jr.html</link>
<description>U som to písal, ale okolnosti ma nútia napísa to znova - ak sa chystáte cestova do Amazónie, neberte pitie Ayahuascy na ¾ahkú váhu. Opíšem dnes dva prípady, s ktorımi som sa v poslednom èase stretol.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2009-04-17T23:40:54+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Hugo Hryc - posledná spomienka</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/183372/Hugo-Hryc-posledna-spomienka.html</link>
<description>Tento rozhovor som chcel urobi pôvodne s Hugom. Boli sme vášniví debatéri, preto som chcel prenies na papier naše hovory o všetkom monom. Mal by plnı optimizmu a plánov do budúcnosti. Dnes u môem spoveda len Ninu, jeho najblišiu spriaznenú dušu. &lt;em>(Nasledujuci text je prepisom èlánku, ktorı vyšiel vo februárovom èísle &lt;a href="http://www.okmagazine.sk" target="_blank">OK! magazínu&lt;/a>. Ïakujem touto cestou šéfredaktorke Diane Mrázikovej za súhlas s jeho opätovnou publikáciou.) &lt;/em></description>
<dc:subject>So srdcom na dlani</dc:subject>
<dc:date>2009-03-09T09:05:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ïalší kúsok pohody...</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/175719/Dalsi-kusok-pohody.html</link>
<description>Vèerajšie video ma prinútilo sa zaspomína, pozerám DVDèka, dnes pridávam ïalší kúsok o tom, e ivot vie by aj pomalièkı a v prudkej pohode...</description>
<dc:subject>Peruánsky denníèek</dc:subject>
<dc:date>2008-12-17T09:13:08+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Kúsok pohody...</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/175598/Kusok-pohody.html</link>
<description>Keï teraz niekedy prídem domov unavenı z celého dòa, ohuèanı od deciek v škole, ofajèenı z kaviarní a s mozgom opuchnutım po siahodlhıch hovoroch s polkou sveta, pustím si toto. Bol september, koniec suchého obdobia v Amazónii. Išli sme spä z vıletu v dungli, vysmiati, bez starostí, rieka spiavala a motor nášho èlneèku jej pobrukával do toho. A Hiro hral na píšale indiánsku pieseò lásky.</description>
<dc:subject>Peruánsky denníèek</dc:subject>
<dc:date>2008-12-15T23:05:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Diéta nie je o chudnutí a ícaro nie je ¾udovka</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/170937/Samansky-slabikar-Dieta-nie-je-o-chudnuti-a-icaro-nie-je-ludovka.html</link>
<description>Po dlhšej odmlke opä píšem šamanskı šlabikár, tento krát u naplno fungujúci doma na Slovensku. Nebolo doteraz moc èasu, nemám vlastnı poèítaè a po návrate som musel všetku energiu venova svetskım záleitostiam - ešte stále zháòam podnájom v Bratislave, zaèal som prijíma prvıch klientov, treba urobi web, zaèa robi prednášky... je toho neúrekom. Ale dnes som si dal záväzok napísa s¾úbenı diel o &lt;em>ícare&lt;/em> a diéte, take nech sa páèi.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2008-11-07T08:30:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Pánu dekanovi, èo mi mamu zo spovede¾nice vyhodil</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/168855/Panu-dekanovi-co-mi-mamu-zo-spovedelnice-vyhodil.html</link>
<description>Váenı pán dekan, toto nepíšem ako pohan kresanovi. Píšem Vám ako èlovek èloveku a hlavne ako jeden sluobník Boí druhému.</description>
<dc:subject>So srdcom na dlani</dc:subject>
<dc:date>2008-10-22T19:55:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Runin Kamaranti ayahuasca a moje prvé ícaro</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/167777/Samansky-slabikar-Runin-Kamaranti-ayahuasca-a-moje-prve-icaro.html</link>
<description>Vèera som chcel na internete nájs nieèo o ve¾mi dôleitej súèasti mojej diéty, Runin Kamaranti ayahuasce. Predpokladal som, e aspoò v angliètine nieèo nájdem, e u o tomto vınimoènom druhu ayahuascy niekto nieèo poèul a napísal. S ve¾kım prekvapením som zistil, e Google je úplne bezradnı. Pri zadaní &amp;quot;kamaranti&amp;quot; vyhadzuje kopu vecí, ale niè o ayahuasce. &amp;quot;Camaranti&amp;quot; niè, &amp;quot;cama ranti&amp;quot;, &amp;quot;camaranthi&amp;quot;, &amp;quot;kama ranti&amp;quot;.... o ayahuasce ani chıru, ani slychu.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2008-10-14T08:00:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár - Priebeh ceremónie a ako som videl Krista</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/167502/Samansky-slabikar-Priebeh-ceremonie-a-ako-som-videl-Krista.html</link>
<description>Naposledy som písal o príprave na ceremóniu, dnes trochu pohovorím o tom, ako sa vyhnú nepríjemnostiam poèas nej.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2008-10-12T04:35:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Ayahuasca nie je rekreaèná droga</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/167201/Samansky-slabikar-Ayahuasca-nie-je-rekreacna-droga.html</link>
<description>2 dni v Lime, Cuzco, Macchu Picchu, Nazca obrázky odfoti z lietadla, pi ayahuascu s šamanom v Pucallpe alebo v Iquitos, jazero Titicaca a chyti lietadlo domov. Takto vyzerá cestovnı plán mnohıch mladıch cestovate¾ov a nie vdy to musí by dobrı nápad.</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2008-10-09T10:20:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Šamanskı šlabikár – Úvod</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/167148/Samansky-slabikar-Uvod.html</link>
<description>Po celom západnom svete sa v poslednıch rokoch zvyšuje záujem o múdros ukrytú v tradíciach národov a etnickıch skupín stále ijúcich v kadodennom styku s prírodou. Mladí ¾udia hltajú Castanedove kniky a stále viacerí z nich sa vypravujú h¾ada nové skúsenosti priamo k ich zdroju - do dunglí, púští, stepí a lesov celého sveta. Ja som posledné dva mesiace strávil u Shipibo šamana na okraji amazonskej dungle neïaleko Pucallpy v Peru. Pil som rôzne odvary a medicíny, dral diétu, spieval, modlil ...</description>
<dc:subject>Šamanskı šlabikár</dc:subject>
<dc:date>2008-10-08T21:00:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Blogová reazovka - fundamentálne otázky bytia</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/157799/Blogova-retazovka-fundamentalne-otazky-bytia.html</link>
<description>Mám dnes noènú slubu, stráim, ešte 2 a pol hodiny budem pri poèítaèi sedie tak èi tak. A táto nová blogová zábavka je celkom sympatická, take pridávam svoje riadky.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2008-07-26T08:20:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Müller a Lasica: Jaro, ideme za Tebou.</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/157463/Muller-a-Lasica-Jaro-ideme-za-Tebou.html</link>
<description>Nikdy som nepísal o hudbe, netrúfam si. Ale najnovší kúsok od Müllera a Lasicu, vyjadrenie vzájomného rešpektu a spomienka na Jara Filipa, mi proste nedá... Toto nie je recenzia, len pár myšlienok naukanıch pri poèúvani.</description>
<dc:subject>Len tak</dc:subject>
<dc:date>2008-07-24T08:20:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>O smútku a romantickıch filmoch</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/155220/O-smutku-a-romantickych-filmoch.html</link>
<description>Smútok, spleen, zármutok, melanchólia, nostalgia, to¾ko rôznych odtieòov šedej... diera uprostred hrude, zvláštna aoba, paradox - èím väèšia prázdnota, tım viacej aí. Niet miesta pre dych, medzi krkom a srdcom ako perly na šnúre visia nevypovedané slová, nesplnené sny, spytujúce sa oèi tej, ved¾a ktorej sa práve teraz chcem ráno zobudi.</description>
<dc:subject>So srdcom na dlani</dc:subject>
<dc:date>2008-07-08T09:05:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Pútnik zúfalı a stratenı - rozhovor pre putnici.sk</title>
<link>http://poliacik.blog.sme.sk/c/153680/Putnik-zufaly-a-strateny-rozhovor-pre-putnicisk.html</link>
<description>&lt;a href="http://www.putnici.sk" target="_blank">putnici.sk&lt;/a>  je ezoterickı webovı magazín, na ktorom som nejakı èas robil admina a vïaka ktorému som získal pár zaujímavıch priate¾ov. Katka Bednáøová ma poprosila o rozhovor a s jej dovolením dávam jeho úplnú verziu aj sem.</description>
<dc:subject>Peruánsky denníèek</dc:subject>
<dc:date>2008-06-26T20:09:29+02:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>
