<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
 xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
 xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<channel>
<title>Blog: Ján Slota</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/</link>
<description>Poznáte ma len z televízie a z novín, rád by som bol takto k Vám blišie - a teším sa na kadú spätnú väzbu.</description>
<dc:language>sk</dc:language>
<dc:creator>http://janslota.blog.sme.sk</dc:creator>
<dc:date>2011-12-17T21:05:32+02:00</dc:date>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2011-12-17T21:05:32+02:00</sy:updateBase>
<image>
<title>Blog: Ján Slota</title>
<url>http://janslota.blog.sme.sk/imgs/rss_logo.gif</url>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/</link>
</image>

<item>
<title>Predstavil som silnú dvadsiatku kandidátov</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282884/Predstavil-som-silnu-dvadsiatku-kandidatov.html</link>
<description>Vèera som verejnosti prostredníctvom médií predstavil prvıch dvadsa kandidátov SNS do parlamentnıch volieb v marci 2012, ktorú schválilo Predsedníctvo SNS. Jednotkou na kandidátke som ja, za mnou sú v tomto poradí: Andrej Danko, advokát, Rafael Rafaj, poslanec NR SR, Ján Mikolaj, univerzitnı profesor, Ján Ikrényi, advokát, Štefan Zelník, chirurg, Peter Petko, ekonóm, Milada Belásová, manaérka - jediná ena v našej prvej dvadsiatke, Milan Friè, podnikate¾, Miroslav Jureòa, manaér, Roman Stopka, ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-09T15:41:21+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Papuèová premiérka len mlèala a súhlasila</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282881/Papucova-premierka-len-mlcala-a-suhlasila.html</link>
<description>Prekvapil Vás chaos a rozdielne názory na aktuálnom rokovaní európskych lídrov v Bruseli? Mòa nie. U témy zasadnutia naznaèovali, e to bude rokovanie nejednoznaèné a dohoda aspoò v niektorıch oblastiach sa narodí len ve¾mi ako. Zdá sa, e novú európsku zmluvu napokon uzavrie 23 èlenskıch štátov. K¾úèovı bol názor premiéra jednej z najsilnejších európskych ekonomík Davida Camerona, ktorı za Ve¾kú Britániu odmietol pakt "Merkozy". Pre SNS je sympatickı aj postoj èeského predsedu vlády Petra Neèasa, ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-09T14:27:07+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>U by sme sa aj my mohli spamäta!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282841/Uz-by-sme-sa-aj-my-mohli-spamatat.html</link>
<description>Je skutoène zaujímavé, ako zodpovedne pristupuje Èeská republika k riešeniu tejto dlhotrvajúcej hospodárskej krízy. Aj napriek tomu, e Èesko je k politike Ruskej federácie kritické - najmä k ich vnútornej politike vo vzahu k dodriavaniu ¾udskıch práv - aj tak nezabúda na zabezpeèenie obchodu pre svoju krajinu. Fakt, e prezident Medvedev dnes pri návšteve Prahy podpísal s Èeskom obchodné kontrakty za viac ne 2 miliardy eur, len nasvedèuje, e Èesi sú v obchode skutoèní profesionáli a neriešia ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-09T08:28:24+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Na budúci rok sa kríza prehåbi</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282284/Na-buduci-rok-sa-kriza-prehlbi.html</link>
<description>U azda nikto, kto sleduje aktuálne udalosti, nepochybuje, e tzv. kríza, ktorá bola v r. 2008 - 2009, bola len náznakom tej skutoènej krízy. Zaèali sa otriasa burzy, špekulatívne finanèné transakcie, ktoré boli naviazané napríklad na financovanie hypotekárnych úverov v USA, a to sa, samozrejme, prejavilo bleskovo aj na európskych burzovıch trhoch, lebo americká ekonomika je ve¾mi úzko prepojená s európskou.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-02T10:49:10+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Austrália môe by hrdá!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282274/Australia-moze-byt-hrda.html</link>
<description>S obdivom a podporou hodnotím vyjadrenia austrálskej premiérky Julie Gillardovej ako skutoènej vlastenky. Vyzıvam všetkıch pravovernıch Slovákov, aby si jej vyjadrenia, ktoré pripájam pod èlánok, preèítali a zamysleli sa nad  nimi. Zamyslite sa zároveò nad tım, preèo v Austrálii môu ma premiérku, ktorá je hrdá na svoj národ, nehanbí sa zaò a nezapredáva ho, a Slovensko také šastie zatia¾ nemalo.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-02T09:13:40+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Kandidátku SNS do volieb u finalizujeme</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282184/Kandidatku-SNS-do-volieb-uz-finalizujeme.html</link>
<description>V najnovšom videu Vám poviem nieko¾ko slov k tvorbe kandidaènej listiny SNS do marcovıch volieb, ale poviem Vám aj o tom, èo oèakávam od volieb 2012.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-01T14:12:19+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Je úplne jasné, o èo ide Maïarom</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282164/Je-uplne-jasne-o-co-ide-Madarom.html</link>
<description>Slovensko bude musie skôr èi neskôr odvola "protizákon" prijatı v reakcii na maïarskı zákon o obèianstve, vyhlásil podpredseda maïarskej vlády Zsolt Semjén. Neviem, aké máte vy pocity z toho, e sa nám cudzí politik mieša do vnútroštátnych záleitostí, no ja som presvedèenı, e pán Semjén si mıli pojmy s dojmami a jeho vyjadrenie len dokumentuje, e nie Slovensko torpéduje slovensko-maïarské vzahy, ale maïarská vláda a parlament, ktorí sa vysmievajú z medzinárodnıch zákonov, vzahov a normálnej ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-01T10:21:59+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Video: O Miklošovi, úsporách v bankách a Obamovi</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/282079/Video-O-Miklosovi-usporach-v-bankach-a-Obamovi.html</link>
<description>Dnes sa vyjadrím k viacerım témam a rád by som si po tom, èo si pozriete moje video, preèítal aj Vaše názory. Budem hovori o tom, ako zrazu SDKÚ - DS mení svoj názor a ústami Ivana Mikloša v tıchto dòoch odmieta zriadenie európskeho superštátu - európsky superštát toti doteraz odmietala jediná politická strana na Slovensku - SNS. Vyjadrím sa aj k problémom ïalších európskych bánk, o èom sa u nás ve¾a nepíše - problémy a obrovské straty zaznamenáva Erste Bank, èeské banky - to sú udalosti, ktoré ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-30T15:02:37+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Bugár by mal presta s nátlakom na Ústavnı súd SR</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281842/Bugar-by-mal-prestat-s-natlakom-na-Ustavny-sud-SR.html</link>
<description>Predseda strany Híd Béla Bugár sa pred nieko¾kımi dòami obrátil na predsedníèku Ústavného súdu SR listom, v ktorom iada o urıchlenie rozhodnutia o protiústavnosti ustanovení zákona o štátnom obèianstve. Podnet v tomto smere podalo na Ústavnı súd SR 44 poslancov NR SR. SNS povauje kadého z nich za vlastizradcu, ide o drzı a bezprecedentnı návrh, ktorı uráa nielen kadého slovenského obèana, ale aj zbytoène zaauje Ústavnı súd SR.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-28T09:20:40+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>V areáli MO SR sa bezstrestne pohybuje cudzia osoba...</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281687/V-areali-MO-SR-sa-bezstrestne-pohybuje-cudzia-osoba.html</link>
<description>Dosluhujúca slovenská vláda, ktorá u nemá dôveru nikoho - len seba samotnıch, sa pri svojom nástupe po vo¾bách hrdila ve¾kohubımi vyhláseniami, e chce prinies na slovenskú politickú scénu novú kultúru a novı prístup, dokonca chce by, nedajboe, aj blišie k obèanovi. Nebudem zbytoène traumatizova verejnos vymenúvaním, aké trapasy na domácej i zahraniènej politickej scéne táto vláda za rok a pol narobila, ko¾ko hanby Slovensku priniesla a ako zdecimovala našu poves suverénneho štátu v zahranièí, ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-26T12:03:25+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Orbán je novım agresorom Európy a nevydrí sa u dlho ovláda!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281623/Orban-je-novym-agresorom-Europy-a-nevydrzi-sa-uz-dlho-ovladat.html</link>
<description>Vytvorenie inštitútu dvojakého obèianstva je historickım úspechom Maïarska, vyhlásil aktuálne na zasadnutí Stálej maïarskej konferencie (MÁÉRT) v Budapešti premiér Viktor Orbán. Orbán takto frajersky vystúpil iba deò potom, èo si Budapeš oficiálne predvolala slovenského ve¾vyslanca v Budapešti Petra Weissa kvôli odobratiu slovenského obèianstva komáròanskému hercovi O. Boldoghymu. Orbán ešte dodal, e v Maïarsku nemôu strpie, aby zbavili obèianstva èo len jediného Maïara v krajine, v ktorej ije.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-25T14:11:10+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>K odvolaniu ministra Galka: Premiérka má zásadnı podiel na chaose v</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281422/K-odvolaniu-ministra-Galka-Premierka-ma-zasadny-podiel-na-chaose-v.html</link>
<description>S úasom som vèera poèúval vyjadrenie pani premiérky, ako sa v nej zrazu zobudilo svedomie a pred televíznymi kamerami oznámila návrh na odvolanie ministra obrany ¼. Galka za megaškandál s odpoèúvaním médií.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-23T13:22:57+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>O nezverejnenom prieskume preferencií politickıch strán</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281415/O-nezverejnenom-prieskume-preferencii-politickych-stran.html</link>
<description>U som sa vo svojich blogoch nieko¾kokrát zmieòoval o tom, e dnes väèšina slovenskıch médií cenzuruje správy pomaly viac ne to bolo v období socializmu. Veï èo u doda k tomu, keï niektoré tzv. prieskumy verejnej mienky oh¾adom preferencií politickıch strán médiá prezentujú a iné nie. Porovnajte si situáciu - ak má pod¾a tzv. prieskumu SNS 8,5 percenta, nikto prieskum neinterpretuje, e SNS stúpa hore, ale ak sme pod¾a iného tzv. prieskumu pod hranicou zvolite¾nosti, poèujem to z kadého rádia ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-23T12:16:36+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Dnešné hodnoty a celebrity: vyškerené moderátorky... Toto chceme?</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/281337/Dnesne-hodnoty-a-celebrity-vyskerene-moderatorky-Toto-chceme.html</link>
<description>U som sem raz napísal èlánok o tom, kam speje dnešnı vıvoj, kam sa rútime a preèo si neváime hodnoty, ktoré ešte v nás a okolo nás zostali. Zasypali ste ma vtedy spàškou negatívnych názorov, písali ste pod vplyvom urèitıch médií, e si niekto ako ja môe dovoli káza o morálke. Kto ako ja? Ko¾kí z Vás ma osobne poznajú? Preto si ve¾mi váim, e mi sem napísali aj tí, ktorí nemajú potrebu vulgarizova toto diskusné fórum a napísali zopár myšlienok naozaj k veci.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-22T15:43:13+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>K 17. novembru: Všetky diktatúry skonèia na smetisku dejín - aj tá</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/280672/K-17-novembru-Vsetky-diktatury-skoncia-na-smetisku-dejin-aj-ta.html</link>
<description>Rád by som Vám nieèo napísal k blíiacemu sa 17. novembru, ktorı po udalostiach 17. 11. 1989 oslavujeme ako Deò boja za slobodu a demokraciu.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-15T16:11:49+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>SNS vyzıva na návrat k slovenskej korune</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/280670/SNS-vyzyva-na-navrat-k-slovenskej-korune.html</link>
<description>SNS vyzıva na návrat k slovenskej korune, pretoe skôr èi neskôr k tomu bude musie aj tak prís, diskutovaním o zmysle èi zbytoènosti eurovalu len strácame èas - a ten pri padaní Európy na nos u nemáme. Preívame momentálne labutiu pieseò eurozóny a verte mi, e eurozóna aj napokon skonèí ako zlomená labu. Našou jedinou šancou je naša pôvodná mena, inak padneme na dno rovnako ako krajiny, ktoré krachujú kvôli livım hospodárskym vısledkom a za ktoré sme sa zaruèili v eurovale.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-15T15:02:48+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>K dnešnému pádu Talianska: Ohrozené je aj Slovensko!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/280196/K-dnesnemu-padu-Talianska-Ohrozene-je-aj-Slovensko.html</link>
<description>
SNS pri zdôvodòovaní svojho odmietavého postoja k eurovalu predpovedala dominovı efekt pádu európskych krajín, ktoré nezachránia ani štyri eurovaly, a dnes Taliansko potvrdilo, e sa scenár napåòa - a to hrozivım spôsobom: Berlusconi koneène priznal, e je talianska ekonomika na dne a avizoval svoju rezignáciu, zosmiešnil seba aj vlastnı štát vyjadrením, e "súèasné udalosti berú váne", vzápätí padol európsky akciovı trh a investori sú v panike, ktorá ïalšia krajina oznámi blíiaci sa krach, ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-09T15:28:21+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Primátor Martina na kandidátke Hídu? Absurdné!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/280118/Primator-Martina-na-kandidatke-Hidu-Absurdne.html</link>
<description>Rozhodnutie martinského primátora Andreja Hrnèiara, keï sa vzdal èlenstva vo vıbore Matice slovenskej aj jej èestného podpredsedníctva a kandiduje v predèasnıch parlamentnıch vo¾bách za stranu Híd, ma poriadne šokovalo!</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-08T17:49:32+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Proti komu sa Maïarsko tak vyzbrojuje?</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/280112/Proti-komu-sa-Madarsko-tak-vyzbrojuje.html</link>
<description>Viem, ¾udia sú dnes zaneprázdnení zápasom o preitie, ale netreba zanedbáva a všíma si ani to, èo sa deje okolo nás. A pre mòa a SNS je podstatné, èi ijeme na Slovensku alebo v Maïarsku.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-08T16:37:33+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Video - Grécko vydiera referendom, chcú si nás kúpi Rusko aj Èína</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/279642/Video-Grecko-vydiera-referendom-chcu-si-nas-kupit-Rusko-aj-Cina.html</link>
<description>Rusko je pripravené zaèa rokova o pomoci eurozóne a investova by mohlo a desa miliárd dolárov, eurozóna poiadala o finanènú pomoc aj Èínu. Niè prekvapujúce. Viac Vám poviem na videu.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-03T10:59:43+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Video - vyjadrenie k dnešnému tzv. prieskumu verejnej mienky</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/279566/Video-vyjadrenie-k-dnesnemu-tzv-prieskumu-verejnej-mienky.html</link>
<description>SNS sa netají nedôverou k tzv. prieskumom verejnej mienky agentúr na Slovensku, pretoe sú prieskumy realizované v tom istom mesiaci a naše preferencie v nich skáèu od štyroch do deviatich percent. Aj preto sú pre nás nedôveryhodné. Viac poviem vo videu, ktoré tu nájdete.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-02T15:31:07+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Zasmejme sa spolu - odkrıvanie charakterov v slovenskej politike!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/279534/Zasmejme-sa-spolu-odkryvanie-charakterov-v-slovenskej-politike.html</link>
<description>Môete nám v SNS alebo konkrétne mne vyèíta èoko¾vek – a nešetríte ma ani na tomto blogu, ale ak trošku sledujete správy o našej práci, viete, e sme principiálni a zásadoví ako máloktorá politická strana.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-02T10:07:22+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Súèasnos s pozadím vıroèia masakry v Èernovej</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/279150/Sucasnost-s-pozadim-vyrocia-masakry-v-Cernovej.html</link>
<description>Súèasná kríza odhalila, akı je v skutoènosti vzah ve¾kıch a silnıch štátov EÚ k menším. Ak chce by Slovensko rešpektované, musí zmeni prístup k vıznamnım národnım vıroèiam dejinnıch udalostí ako je napríklad aj Èernovská masakra (27. 10. 1907). Silní rešpektujú len tıch, ktorí si rešpekt získajú. Ale urèite nie cestou politickej servilnosti, kolenaèkovej úslunosti a nemım pritakávaním, ako sme to videli u väèšiny súèasnıch strán poèas rozhodovania o navıšení eurovalu, teda o nemorálnom zadlení ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-28T14:51:54+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ani navıšenie eurovalu na 2 bilióny nebude staèi!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278775/Ani-navysenie-eurovalu-na-2-biliony-nebude-stacit.html</link>
<description>Európou otriasajú správy, pod¾a ktorıch sa u Francúzsko a Nemecko dohodli na posilnení eurovalu a na dva bilióny eur - teda na takmer trojnásobok sumy, ktorá bola len teraz èerstvo navıšená z pôvodnej èiastky necelého pol bilióna eur.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-24T09:40:59+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preèo sme dnes opä odmietli pozvanie pána prezidenta</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278560/Preco-sme-dnes-opat-odmietli-pozvanie-pana-prezidenta.html</link>
<description>Prezident SR dnes pozıva predsedov parlamentnıch politickıch strán na ïalšie rokovanie. Rozhodli sme sa neprija toto pozvanie, nechceme by hercami v tomto trápnom politickom divadielku. SNS je principiálna - oèakávame od zaèiatku len jediné: e sa pán prezident koneène zaène správa pod¾a platnej Ústavy SR a pre parlament nedôveryhodnú vládu I. Radièovej odvolá.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-21T15:14:44+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Putin vytvára najsilnejšie zoskupenie na svete</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278489/Putin-vytvara-najsilnejsie-zoskupenie-na-svete.html</link>
<description>Ruskı premiér Vladimir Putin navrhol (zatia¾ len) bıvalım sovietskym republikám vytvorenie Euroázijskej únie ako protiváhy Európskej únie a ïalších nadnárodnıch integraènıch zoskupení. Èudujem sa, e sa tomuto ve¾mi vánemu zámeru u nás médiá venujú tak málo a analyticky prakticky minimálne.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-20T15:29:19+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Tipujte so mnou: Koho bude I. Radièová zastupova v nede¾u?</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278443/Tipujte-so-mnou-Koho-bude-I-Radicova-zastupovat-v-nedelu.html</link>
<description>Dosluhujúca a pre parlament nedôveryhodná vláda vèera rozhodla, e slovenskú delegáciu na summite Európskej únie a na zasadnutí èlenskıch štátov eurozóny povedie v nede¾u premiérka Iveta Radièová.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-20T08:25:37+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Barroso sa z¾akol Slovenska!</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278392/Barroso-sa-zlakol-Slovenska.html</link>
<description>Predseda Európskej komisie José Manuel Barroso skonèil chodbové reèi v európskych inšitúciách a minulı tıdeò otvorene vyzval v súvislosti s problematickım schva¾ovaním rozšíreného eurovalu na Slovensku na ukonèenie pouívania princípu jednomyse¾ného rozhodovacieho procesu v eurozóne.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-19T15:18:32+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Chceme, aby si Slováci vládli sami ...</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278286/Chceme-aby-si-Slovaci-vladli-sami.html</link>
<description>... a nemuseli poslúcha príkazy zo zahranièia! Pri pamätníku k Zvolenskému manifestu 15. októbra 2011 som sa Vám všetkım prihovoril a snail som sa nájs paralely minulosti a súèasnosti. Dovo¾ujem si ponúknu Vám moje myšlienky v kompletnej podobe:</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-18T13:35:06+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Euroval je megapodvod, SNS to povedala prvá</title>
<link>http://janslota.blog.sme.sk/c/278284/Euroval-je-megapodvod-SNS-to-povedala-prva.html</link>
<description>SNS celé mesiace deklaruje eurovalu 2 jednoznaèné nie, len sa to z médií príliš nedozviete, lebo hoci sa vyjadrujeme, naše vyjadrenia nie sú majite¾om niektorıch médií pohodlné. Ako je známe, euroval 1 sme prostredníctvom nieko¾kıch poslancov SNS podporili, lebo sme si mysleli, e pôjde len o záchranu Grécka a menších krajín – nemohli sme vtedy tuši, e krajiny EÚ tak hromadne podvádzali a vedome skres¾ovali svoje hospodárske vısledky.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-18T12:10:39+02:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>
