<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
 xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
 xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<channel>
<title>Blog: Richard Sulík</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/</link>
<description>Som síce ekonóm, ale väèšina mojich blogov bude venovaná politike.</description>
<dc:language>sk</dc:language>
<dc:creator>http://richardsulik.blog.sme.sk</dc:creator>
<dc:date>2011-12-17T15:56:06+02:00</dc:date>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2011-12-17T15:56:06+02:00</sy:updateBase>
<image>
<title>Blog: Richard Sulík</title>
<url>http://richardsulik.blog.sme.sk/imgs/rss_logo.gif</url>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/</link>
</image>

<item>
<title>Vyfarbili sa do fialova</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/283145/Vyfarbili-sa-do-fialova.html</link>
<description>Zrejme som v politike príliš krátko na to, aby som to povaoval za normálne, alebo presluhujúci politici sú v politike príliš dlho na to, aby vedeli, e meno majú iba jedno. Ide samozrejme o priestupkovú imunitu poslancov a musím poveda, e ma prekvapilo, ako málo si páni Dzurinda, Fige¾ a Bugár váia svoje vlastné slovo.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-12T20:27:37+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Ako také ovce</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/282687/Ako-take-ovce.html</link>
<description>To bolo prvé, èo som si pomyslel, keï som vèera videl Fica, Dzurindu, Mikloša a Radièovú v jednom šíku, ako sa hrajú na ve¾kıch Európanov. Neverím vlastnım oèiam a ušiam, keï tıchto ¾udí, ktorí u dávno mali by na politickom dôchodku, vidím a poèujem. Fico ešte donedávna mal plné ústa národnoštátnych záujmov, Dzurinda s Miklošom ani nie pred dvomi rokmi odmietli pôièku Grécku a Iveta Radièová len tri dni dozadu navrhla referendum v prípade zásadnıch otázok.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-12-07T09:18:46+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Galkove uši</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/281858/Galkove-usi.html</link>
<description>Potom ako presluhujúci politici zistili, e sme neprišli kradnú, ale ich vystrieda, stali sme sa pre nich nebezpeènımi. Obzvláš ¼ubo Galko, ktorı nastúpil na rezort postihnutı korupciou azda najviac. Síce bez skúseností priamo s rezortom, zato s odhodlaním spravi na Ministerstve obrany poriadok. To samozrejme prekáalo príliš ve¾a ¾uïom a tak sa zrodil „obludnı megaškandál".</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-28T11:41:37+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Bo¾avı návrat k vznešenım cie¾om</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/281043/Bolavy-navrat-k-vznesenym-cielom.html</link>
<description>Európska únia vznikla na základe slobody a je najúspešnejší mierovı projekt v celej histórii európskeho kontinentu. Vo¾nı pohyb osôb, kapitálu, tovaru a sluieb boli a sú vznešené a správne ciele. Obchodovanie medzi krajinami zvyšuje bohatstvo a zniuje riziko vojen.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-19T16:43:20+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Došetrili sme</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/280840/Dosetrili-sme.html</link>
<description>Sklamanie a rozèarovanie, to boli moje pocity po vèerajšom stretnutí koaliènıch lídrov. Cie¾om stretnutia bolo dohodnú sa na opatreniach, ktorımi udríme deficit na plánovanıch 3,8%.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-17T09:07:19+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Trvalı euroval – trvalı tunel</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/280468/Trvaly-euroval-trvaly-tunel.html</link>
<description></description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-13T13:07:41+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Trhy sú nervózne</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/280258/Trhy-su-nervozne.html</link>
<description>„Musíme získa dôveru trhov" alebo „musíme upokoji trhy", to sú takmer vdy zaklínadlá, ktorımi sa európski lídri snaia presvedèi nás o tom, e je správne do nezmyselnej záchrany Grécka alebo inıch krajín pumpova stále ïalšie a ïalšie miliardy daòovníkov. Pozrime sa teda blišie na tie „nervózne trhy".</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-10T11:36:41+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Papandreou si zmyslel referendum</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/279619/Papandreou-si-zmyslel-referendum.html</link>
<description>Za svoje problémy si Gréci môu sami, o tom niet pochıb. Dlhé roky ili nad svoje pomery a teraz sa im to vrátilo. Neplatenie daní je národnı šport, vyplácanie dôchodkov màtvym zrejme tie, falšovanie štatistík tak èi tak, a k tomu politici, ktorí si kupovali hlasy volièov s¾ubmi na dlh. To všetko je pravda, ale predsa len. Gréci robili len to, èo im mocní v Bruseli dovolili a „zachraòovanie" Bruselom si Grécko veru nezaslúilo.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-11-03T08:36:42+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Grékom dáme trikrát viac</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/279155/Grekom-dame-trikrat-viac.html</link>
<description>Posledné tıdne som sa èoraz èastejšie stretával s argumentom, e u nejde o Grécko ale o euro a preto musíme schváli rozšírenie doèasného eurovalu. Pozrime sa teda na vısledky summitu. Samozrejme, e išlo najmä o Grécko a samozrejme, e budeme plati. Ako vidie z krátkej chronológie, úèet bude poriadne mastnı:</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-28T16:54:50+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Investigatívci zo SME</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/279067/Investigativci-zo-SME.html</link>
<description>Pred jedenástimi dòami odhalila Markíza kauzu, ktorú by som rozhodne nenazıval drobnosou. Išlo o predaj platiny, ktorı uskutoènila Správa štátnych hmotnıch rezerv. Nechajme bokom, preèo štátne hmotné rezervy vlastnia platinu a preèo sa rozhodli ju preda a pozrime sa na &lt;a href="http://tvnoviny.sk/sekcia/spravy/domace/velmi-nevyhodny-biznis-stat-predal-platinu-vyrazne-pod-cenu.html">zistenia Markízy&lt;/a>:</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-27T09:19:15+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Vedeli, èo robili?</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/278718/Vedeli-co-robili.html</link>
<description>Spomínam si, ako nám naši ctení koalièní kolegovia pravidelne nezabúdali pripomenú, akí sme my neskúsení a ako sa musíme uèi. Keï sme s nieèím pre nich neobvyklım došli, poèúvali sme namiesto argumentov odpovede typu „som 20 rokov v politike, ale toto som ešte nezail".</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-23T17:29:33+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Kto zvalil vládu?</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/277667/Kto-zvalil-vladu.html</link>
<description>Pred vo¾bami (jún 2010) bol svet v poriadku. Všetci sme tvrdili, e zachraòova nezodpovedné krajiny je morálny hazard. Náš postoj najlepšie vyjadrila Iveta Radièová v &lt;a href="http://www.sdku-ds.sk/data/MediaLibrary/749/ms0410.pdf">Modrıch správach&lt;/a> z mája 2010, kde na tretej strane píše:</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-10-12T16:15:20+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Slovensko zaplatí najviac!</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/276677/Slovensko-zaplati-najviac.html</link>
<description>Okrem všetkıch doteraz uvedenıch dôvodov, preèo rozšírenie eurovalu nepodpori (morálny hazard, riešenie dlhovej krízy ïalšími dlhmi...), existuje jeden dôvod, ktorı je špecifickı pre Slovensko: Sme chudobná krajina a v pomere k nášmu bohatstvu budeme plati najviac.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-09-30T12:23:40+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>O èo ide Ivanovi Miklošovi?</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/276100/O-co-ide-Ivanovi-Miklosovi.html</link>
<description>V utorok sme mali monos sa priamo od Ivana Mikloša dozvedie, e „&lt;a href="http://hnonline.sk/ekonomika/c1-52907050-miklos-reaguje-sulikov-postoj-moze-polozit-nasu-ekonomiku">Sulíkov postoj môe poloi ekonomiku&lt;/a>". Ivan Mikloš sa pritom odvolával na dve &lt;a href="http://marianjanos.blog.sme.sk/c/275879/Miklosova-reakcia-na-Sulikovu-brozurku-nechutne-zavadzanie.html">pochybné štúdie&lt;/a> a najmä automaticky spojil odmietnutie navıšenia eurovalu s rozpadom eurozóny. To ale definitívne nie je pravda.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-09-22T15:55:54+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Euroval – cesta do socializmu</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/275255/Euroval-cesta-do-socializmu.html</link>
<description>Potom ako sme sa mesiace márne snaili o vecnú diskusiu, zhrnuli sme naše argumenty do našej broúrky „&lt;a href="http://strana-sas.sk/euroval---cesta-k-socializmu/382">Euroval - cesta do socializmu&lt;/a>". Namiesto protiargumentov poèúvame, e u je neskoro na vecnú diskusiu, u treba rozhodova politicky. e dnes u je na vıber len medzi zlımi a horšími riešeniami. Na to vravíme: keï si máme vybra medzi cholerou a rakovinou, ostaneme radšej zdraví.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-09-11T22:19:15+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>SaS v koalícii – druhı semester</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/272465/SaS-v-koalicii-druhy-semester.html</link>
<description>Po prvom polroku v koalícii som na blogu &lt;a href="http://richardsulik.blog.sme.sk/c/253466/SaS-v-koalicii-prvy-semester.html">zhrnul vısledky našej práce&lt;/a>. Druhı polrok ubehol rovnako rıchlo ako ten prvı a opä nastal èas na krátku bilanciu. Opä by som rád odpovedal na otázku, èo sme urobili, èo by bez SaS nebolo? Èím sme prispeli k lepšiemu ivotu?</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-08-07T15:48:27+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Podvod na slovenskıch daòovníkoch</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/271993/Podvod-na-slovenskych-danovnikoch.html</link>
<description>Minulı rok v auguste hlasovala Národná rada o úèasti Slovenska v doèasnom Eurovale (EFSF). Aj strana SaS hlasovala za a to z dvoch dôvodov. Po prvé, malo ís len o doèasné riešenie na tri roky (&lt;a href="http://diepresse.com/home/politik/eu/595076/EuroRettungsschirm_Deutschland-gegen-Verlaengerung">vyjadrila sa tak napríklad nemecká kancelárka&lt;/a>) a po druhé, musia by pôièky poskytnuté z Eurovalu „kompatibilné s udrate¾nosou dlhu". Inımi slovami, krajina, ktorá pôièku dostane, ju musí vedie ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-07-31T22:16:54+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Pán Fico, na slovíèko</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/268671/Pan-Fico-na-slovicko.html</link>
<description>Všimol som si novı príspevok na Vašom blogu a skôr ne sa k nemu vyjadrím, zopár slov porozumenia od Vášho politického súpera. Chápem, e Vás musí hrozne, ale neskutoène hrozne štva táto hra na chudobného. Ste ako Robinson na ostrove, ktorı má mnostvo dukátov, ale všetky sú mu na niè. Vaše celoivotné príjmy staèia na to, aby ste mohli slušne i, ale ani len zïaleka nestaèia na všetky tie luxusné veci, ktorımi sa obklopujete a ktoré tak príjemne pomáhajú lieèi komplexy.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-06-21T12:03:28+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Papaláš</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/267154/Papalas.html</link>
<description>Minulı tıdeò sme hlasovali v parlamente o zrušení priestupkovej imunity v prvom èítaní. Poslanec SMERu, Marek Maïariè vystúpil v rozprave a plénu oznámil, e strana SMER bude hlasova proti zrušeniu priestupkovej imunity. Nie, e by fešáci zo SMERu neboli za zrušenie. Samozrejme, e si niè na svete neelajú viac ako zrušenie priestupkovej imunity, ale ako sa na správnych pokrytcov patrí, musia ia¾ hlasova proti, lebo škaredá, škaredá koalícia ich k tomu donútila.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-06-05T13:28:26+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Èudné praktiky denníka SME</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/266573/Cudne-praktiky-dennika-SME.html</link>
<description>Mám hrošiu kou a myslím, e aj nieèo znesiem, inak by som predsa nešiel do politiky. Tie viem, bolo mi to povedané stokrát, e vojna s médiami sa vyhra nedá. Napriek tomu si myslím, e odtia¾ potia¾ a takto je to aj s denníkom SME.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-05-30T00:41:23+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Euroval horší ne socializmus</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/263937/Euroval-horsi-nez-socializmus.html</link>
<description>V kapitalizme sú zisky väèšinou súkromné a straty ia¾ tie. V socializme je to naopak, zisky a aj straty sú štátne. Euroval, pokia¾ sa jedná o banky, je geniálna konštrukcia, ktorá spája vıhody kapitalizmu a socializmu - privatizuje zisky a socializuje straty. Keï má banka schopnıch a zodpovednıch manaérov, zisk ktorı produkujú, patrí akcionárom banky. Keï má banka neschopnıch èi nezodpovednıch manaérov, alebo len tak sa nezadarilo, zloia sa na stratu daòoví poplatníci.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-05-01T17:02:22+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Fico náš spasite¾</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/261941/Fico-nas-spasitel.html</link>
<description>Dnes som v &lt;a href="http://www.markiza.sk/relacia/na-telo">relácii Na Telo&lt;/a> diskutoval s Petrom Kaimírom a neveril som vlastnım oèiam a ušiam. Podpredseda Smeru Kaimír vytiahol graf, ktorı hovorí, e za Fica klesla cena plynu o 90 percent.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-04-10T18:47:47+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Reforma odvodov</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/261931/Reforma-odvodov.html</link>
<description>Skôr ako prejdem ku konkrétnym dopadom, rád by som zopakoval, e navrhovaná reforma odvodov (1) vırazne zjednodušuje odvodovı systém, (2) vırazne zvyšuje daòovú spravodlivos a (3), èo mòa teší osobne najviac, pripravuje pôdu pre zavedenie odvodového bonusu.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-04-10T17:20:42+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Reforma odvodov na spadnutie</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/260819/Reforma-odvodov-na-spadnutie.html</link>
<description>Minulı utorok sa predsedovia koaliènıch strán dohodli na prvom kroku komplexnej reformy odvodov, takzvanej technickej príprave. Konkrétne to znamená, e k 1.1.2012 sa (1) zavedie superhrubá mzda (presunutie celej odvodovej povinnosti na zamestnanca a súèasné zvıšenie dnešnej hrubej mzdy o odvody zamestnávate¾a), (2) zjednotia vymeriavacie základy (daò z príjmu, sociálny odvod a zdravotnı odvod sa budú ráta z jednej jedinej sumy) a (3) zavedie roèné zúètovanie. Z dôvodu nároènosti nie je moné zlúèi ...</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-03-29T00:35:57+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Koniec plytvaniu v parlamente!</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/257198/Koniec-plytvaniu-v-parlamente.html</link>
<description>Všadeprítomnému plytvaniu a rozkrádaniu sa nevyhla ani národná rada, a tak sme po mojom nástupe zaèali s mojim kancelárom, Michalom Niòanom, upratova.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-02-27T17:00:00+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Nahrávka, ktorá usvedèuje Matovièa</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/256368/Nahravka-ktora-usvedcuje-Matovica.html</link>
<description>Igor Matoviè tvrdí, e povedal, e bude hlasova so SMERom. Ja tvrdím, e to nepovedal a nedodral dohodu. Kde je pravda? Myslím, e nahrávka z jeho vlastnej tlaèovky hovorí za všetko.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-02-13T19:15:33+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>SaS v koalícii - prvı semester</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/253466/SaS-v-koalicii-prvy-semester.html</link>
<description>Viac ako šes mesiacov od volieb prešlo neuverite¾ne rıchlo, naši poslanci sa zapracovali a je vhodná chví¾a ohliadnu sa spä za prvım polrokom strany SaS v parlamente. Môem poveda, e sa rıchlo uèíme a e máme úprimnú snahu zlepši ivot na Slovensku.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2011-01-16T19:34:04+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>SaS je zodpovednı partner</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/249851/SaS-je-zodpovedny-partner.html</link>
<description>To bolo  reèí, keï sme sa dostali do vlády. Z bezvıznamnıch udalostí typu môj „&lt;a href="http://richardsulik.blog.sme.sk/c/236680/Oblec-svojho-Sulika.html">neformálny obed s ve¾vyslancami&lt;/a>", ktorıch roky poznám a s ktorımi si tykám, sa vyrábali škandály a zo SaS strana, ktorá ohrozuje koalíciu. Dnes, šes mesiacov po vo¾bách, je stále viac zrejmé, e opak je pravdou. SaS je spo¾ahlivı a èitate¾nı partner a to nielen pri vo¾be generálneho prokurátora.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2010-12-07T17:53:38+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Úprava poslaneckıch platov</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/244643/Uprava-poslaneckych-platov.html</link>
<description>Zaèiatkom septembra som &lt;a href="http://richardsulik.blog.sme.sk/c/240048/Kolko-nas-stoja-poslanci-NRSR.html">zverejnil preh¾ad všetkıch nákladov&lt;/a> tıkajúcich sa poslancov. Poèas nasledujúcich rokovaní sa ako najschodnejšie ukázalo nasledovné riešenie, ktoré zajtra spolu s predsedami poslaneckıch klubov predkladám na schválenie národnej rade.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2010-10-18T16:18:09+02:00</dc:date>
</item>

<item>
<title>Preèo stojíme za Chrenom</title>
<link>http://richardsulik.blog.sme.sk/c/242572/Preco-stojime-za-Chrenom.html</link>
<description>Snail som sa uvádza najmä fakty a odôvodni naše rozhodnutie.</description>
<dc:subject>Nezaradené</dc:subject>
<dc:date>2010-09-26T17:16:47+02:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>
